前政協：議員原班留任反應正面，美國不可能搞甚麼動靜了

//人大常委會最後還決定讓包括已被DQ者在內的全部議員續任，表明中央對泛民仍然是包容大度

人大決定解決了立法會的「真空期」的難題，泛民卻因為自身原因陷於「留或不留」的「困局」。不能不看到的是，有人想以所謂「總辭」搞大件事，引起國際關注，這恐怕有點一廂情願。且不說人大決定讓所有議員原班留任，外界反應相當正面，就說美國的所謂「制裁」也差不多招數出盡，再也不可能搞出什麼大的動靜了。

現任的泛民立法會議員大都不願意也不會辭職，原因很簡單：其一，一年的工資和各種財政及政治資源相當可觀，一旦辭職就全部沒有了，很不划算；其二，「總辭」的行為可以被認為是不效忠特區，未來想再選會被DQ，這也等於是斷了自己的從政之路，何苦來哉？之前有人要泛民「總辭」的理由是人大決定會取消4位被DQ者的留任資格。現在，人大決定已經讓全部議員留任，實際上給了泛民「下台階」。//

作者係乜水？——極深紅黨員
盧文端：第九、十、十一、十二屆全國政協委員、民建聯監委會主席、全國僑聯副主席、中國和平統一促進會香港總會理事長

source：

販民：唔走！

究竟仲有咩原因要留係僞議會？有無人可以講到啲合理啲嘅原因？

人大常委會最後還決定讓包括已被DQ者在內的全部議員續任，表明中央對泛民仍然是包容大度

所有黨員、保皇黨、政府官口徑一致都係話泛民一定要留底，唔好落中共面，中共好包容好大方乜乜77，咁都唔明？

仲有咩原因唔去杯葛

前政協：議員總辭方便新惡法通過及降低党既成本，又贏

你搵到先講

講真，本身都覺得唔應該辭，因為覺得make 唔到noise.
但佢話"稱有人想以「總辭」搞大件事", 咁就ok 了,可以總辭

留名睇, 留任之後都係咩都做唔到

如果留任個個都好似慢必、許勇咁咪有用囉

成日話係議會入面好關鍵，可以阻到好多野
老實講冇咩阻到，国安法有眼你睇
今次我就撑蕭生啦，求其搵條友留低攞文件同做點人數專員，其他人搞其他野好過

杯葛就要另外攪臨時議會
煩好多架
UNUN腳收錢做忠誠反對派算喇

我真係唔明仲有咩理由要留，除咗份糧仲有咩好處？真係唔明

un咗廿年繼續un，好嘢

飯民fans：

-我就係要佢哋留喺議事廳篤眼篤鼻
-所羅門爸爸話要留任

-屌你老母啦 一地兩檢國歌法都反唔到 仲信有議會抗爭
一味停留喺情緒宣洩 睇幾條議員屌高官片就打晒飛機
現實係既唔夠票擋 關鍵時刻又識得關鍵缺席
-所羅門幾時變咗做大台

啱 總辭唔係淨係辭咁簡單
仲要主動去攪議會
唔想攪咪唔辭

「總辭」的行為可以被認為是不效忠特區，未來想再選會被DQ，這也等於是斷了自己的從政之路，何苦來哉？

露底了呃唔到就恐嚇

泛民就算唔想衝
都可唔可有少少政治智慧
依家對家總動員叫你埋位做戲
你都唔好on99真係走埋去呀 傾下政治條件都好呀大佬

慢必許勇朱迪就真係對政權篤眼篤鼻
其他泛民？篤緊所有民主派選民嘅眼同鼻咋

......往績

啱啊，最基本都要開條件，成班on居居等運到

尤其是國際線黎講臨立會係非法
你參加呢樣非法嘅野去endorse佢
事後仲會俾人擺埋你上枱
成日講破局，究竟跟哂佢玩議會遊戲破緊咩局

一早傾左
唔洗選自動延任一年已經係
而家收哂聲幾乖

代表民主派既一方有份參加此臨立會
有足夠既STAKEHOLDER參與
可見臨立會既認受性係得到大眾既肯定
充分平衡到各方既聲音

如果加埋總辭去英國流亡議會
咁會叫咩

議會入邊好關鍵 仲要否決權 同OMDB
邊樣好笑d

Big雲：又多一百萬

攪到要流亡
好似好大鑊
不了

泛民真係俾中共撚狗咁撚，唔上唔落，裡外不是人

之前就拉9佢地

你立場同佢唔同 梗係覺得佢兩邊不是人
而家佢做反對派得黎做到俾人收編做忠誠反對派
佢地根本覺得自己搵到生存空間好叻仔

呢D就真係用人命換返黎

政協=垃圾

唔通辭完係屋企R腳趾？

所羅門唔係改口話美國不設立場咩

咁你又幾時變左大台？一定要聽你講？
我鍾意信所羅門得唔得？？？

所以就係話
一係玩大佢
唔入加叫人移民
公民黨專業撚it9 醫護帶頭
一定痛到仆街

飯民班人不嬲乜都袋住先

同意，本來覺得入去拎錢幫手足都好

但而家見全部大合唱就覺得不了

難聽過粗口

請問前4年有咩惡法過唔到同埋有咩成本？

國務卿屌柒支那，要求如期舉行，走去含係唔係即係違反國務卿嘅意願
咁應該信所羅門定國務卿

共黨慣技 目的分化本土與泛民 用心險惡

出保安抬佢地走有閪成本，本身保安唔撚洗出糧咩

跟毛主席名句做就啱嫁啦

睇死佢地唔會辭 鳩估死屍楊會講啲好煽情既野呃下黃港豬

二百幾萬喎，你俾佢咩。

Push

所羅門支持留任喎

人地係真心食民主飯
本質同港共無分別，只不過你地有票，變咗佢地需要你，如果變萬年議會要你班賤民做咩，你地連票的價值都無

你有個有票佢地未同你班賤民個立場先企埋一齊

無利益神早就去做奶共派了

當然唔係個個泛民都係咁
不過老一輩泛民同所謂資深政治家就係咁的人

你估泛民唔反攬炒咩，佢地只係想返去同共慘黨傾傾砌砌個年代

宜家講緊信所羅門定國務卿
點解要信所羅門呀，佢有咩咁把閉呀，屌下葉劉連登仔就當佢神？

國務卿，五眼都屌支那要支那如期舉行，宜家走去含留任係唔係同國務卿作對？

點解要信一個濕鳩所羅門要同國務卿作對？邊個緊要啲呀？

//工資和各種財政及政治資源相當可觀，一旦辭職就全部沒有了，很不划算//

俾人睇死你班友口講就話議會抗爭攞資源，實則上就係為錢

我地係睇嘅人，實叫佢地走，問題係裡面嘅人，睇住舊錢.........

A

咁唔留就好過留嘅，不過估飯民留多。

由佢地，邊個留就支持埋美國制裁埋，除非佢地搞咗公投市民俾佢地留

留名美國有乜下一步。

市民已冇必要為泛民買單

依家一下就踢爆哂班老泛民
老實講依家真係水退就知邊個無著褲
有腰骨好似朱迪咁果啲寧願唔做轉位做dq師
反而做左12年既毛ee就老閪都想做多年
又係大局為重
真係高下立見

飯民議員：留守議會陣線 可以喺國際戰線多個Title

屌你老母啦 多個Title但走去叫人減辣

美國己經出咗制裁有份破壞香港民主自由，入去做中共委任嘅議員就係支持唔民主，為咗出個一年糧搞到冒風險制裁埋咪由佢地囉

朱凱迪話睇民調再做決定喎
你係咪搞錯左

要國際線洗閪佢地班垃圾咩，一個周庭細路女做到佢地咗咁多年黎都做到嘅野，仲好意思喺度獻世

接受極權委任，枉稱民意代表

拿呢到可以自欺欺人概
話自己留係到係為抗爭者，而唔係議員

Anyway, 最緊要都係說服到人

所以依家先要夾佢地
班泛民唔X唔得

如果pompeo講接受委任嘅人有機會制裁唔知佢地仲會唔會咁多藉口

佢首先表達左自己意見
再睇泛民點睇再決定
Anyway 支持公投 再決定
依家係泛民唔理民眾意見走去被委任就唔岩啦
邊個授權你咁做

留任泛民需謝主隆恩

勁
可以搵到位分化soloman 同pompeo
正常黎講5毛想搵位屌其中一個都難, 依家可以夾硬支持一個屌一個

講事實就叫分化

我反而想問有咩由要杯葛，爬左連登兩日，都只係見到為啖氣，為反而反。
有咩野係杯葛先做到，留任做唔到？

留任可以做既野多好多，可以阻時間，可以用薪酬養手足，可以有各種議員才有既特權來幫抗爭。
杯葛要國際聲音，大把方法可以整，點解要用杯葛整？

睇明星黎投既姐
講緊個局/遊戲由對家定哂
話延長到2046再選都得
點撚樣破局呀立場姐姐

阻咩時間？國歌法阻到，宜家己經唔會再俾你玩野

養手足？佢地會捐晒啲糧呀？

依年你唔係民選，無入就唔係民主派，點爭取國際支持呀

過到，但要多D時間。杯葛左，5分鐘就過一條惡法

佢講一句好過我地講一千句

有糧出 唔怕

講事實可以講講下講到叫人 "濕鳩所羅門"

真係犀利, 呢一年黎幫得香港最多既頭5個人, solomon 一定係其一
依家一有機會比你入到就叫人做濕鳩
仲問點解話你分化

學人話講事實, 如果真係要客人睇, 大把人係濕鳩, 都未輪到佢比人叫濕鳩啦
包括你自己在內

推 Solomon Yue: 美國應不會對香港議員「留任爭拗」有立場, 不會微控香港抗爭 - 分享自 LIHKG 討論區

Solomon點樣可以做到幫得香港人最多嘅頭5個人？
佢夠話葉劉有份啦，結果出到黎無就兜話佢未夠班
咁唔係濕鳩叫咩？

你覺得泛民喺度由5分鐘變幾日咁呀？

發言可以阻時間，杯葛左1秒都阻唔到。效果好少，好過無咁解。你見國安法要北京過，可見中共夠票都覺得立法會麻煩，先迫到佢破壞中英聯合聲明，在北京立法。

但如果杯葛左，連少少既好處都無埋，換返黎既得啖氣。

而家有議員請手足架。我平時資助手足都用儘方法，都有議員幫手，唔好再少一個門路啦。

和國際支持有咩關係呢？加唔加入，個會都係非法。唔入，俾國際覺得我地自己棄權，傻仔。以後有咩惡法通過，國際覺得我地自己攞黎。

泛民知點做啦？

係。如果無左泛民，惡法通過會更加快。

睇下國安法，明明立法會都可以過硬，但都不惜要破壞法治，送去北京過，就知立法會係麻煩到中共。

癲撚到依家solomon都要叫濕鳩

仲以為點解依家D 5毛都唔敢屌既solomon會有人屌佢濕鳩

起底望下原來係會用wechat識女仔既高質會員黎

得啦我要講既已經講完, 大家都已經望到
5唔5毛個d我唔討論啦, 你慢慢努力

既然都預知1年後會俾選舉主任DQ
咁點解唔喺議會入面玩盡佢？

就好似辭職之後嗰一個月通知期咁
何樂而不為？

玩點數雞就叫用wechat識女，夠你屈人勁咩
問你所羅門點樣幫香港人頭5名你又講唔出
真係唔濕鳩就俾啲理據

係咪眾籌夾一年人工比佢地先會唔做

錢
人地要出糧

人大都笑鳩你哋

敵人支持，下句係？

我支持燒山嘅講法，最好杯

10萬蚊個月

我唔鐘意睇同路人嘈

但平心而論，係要比理據都應該係你比出黎啦，巴打話得你啱喎
所羅門都屌埋一份之後叫人解釋點解唔屌得...

支共話埋比你知你留低既話
老美就搞唔到d咩
為左10皮1個月
都呃左香港人30年，唔爭在呃多一年

屌鳩你民主派無尊嚴，講真話永遠比人負
想係支那國有民主，首先要民班民主派收皮

毛姨姨之前就係驚呢樣
明明佢黨友楊onQ已經死左

睇唔到？所羅門夠話葉劉有入制裁啦，咁有無呀，搞到之後要兜佢唔重要所以無入，仲有加泰呢
同埋佢話頭5名喎咁把炮，我就咁數國務卿，英國內攻大臣一個搞制裁一個搞5+1點都幫得香港人多過個所羅門。仲要佢兩個上司要肯先會成立，仲有肥彭呢？仲有宜家搞緊告黑警個個英國人呢？我真係想知所羅門點樣排第五名以內

所以呢？葉瘤仲末入list 就justify 到帶風向叫所羅門做19 ？

無眼看

講真
對泛民已經無哂期望
講緊既係針對佢地既做事手法
好似求其係間大公司 執2個中層玩辦公室政治 既手法都可能叻過佢地

比牌唔識上 放棄做主席 比對家做
對家比哂位你入 你唔撚入
講緊既係 在朝在野黨 正常係會玩交換玩位置利益
建制派 有權就用盡
泛民就覺得今次放過建制 建制下次實會放過我地架姐 係咪呀哈姆太郎?
結果咁多年 獲獲都係比人砌到仆街
然後出黎同人講今日係民主派最黑暗既一日

講真 對家仆街就梗架啦
同山西豆腐隊打足咁多年波 人地場場拎哂士把拿出黎打你
到今時今日 對面連直播期間都唔扮野 球証直接落場踢 你班友一掂波就吹
但你地仲係度踢君子波
除左話 為左個球員位置外 我諗唔到仲有咩原因要參加呢場波

佢自己講到明有，無之後再兜話唔重要所以唔制裁，如果佢之後有入list仲柒呀，因為佢唔係講時間未到，唔係唔

同埋佢咁事實係講嘅野同國務卿意願相反，咁我信國務卿有咩問題，唔通信個唔係權力中心，吹又吹錯嘅人，話佢濕鳩有咩問題，咁又5毛分化？笑蕭生啲分析係柒話濕鳩又係有問題呀

如果佢地肯加入流亡議會 咁拒絕委任一定有用過留係到做花瓶

Heidi朱好撚值得尊重
呢幾日同好多老泛民日日網上罵戰

屌你老母泛民

泛民賣港

政協？出嚟狗up咩呀？
諗得通冇有影嚮力
香港會有今日？

推

所以只需留慢必許勇同毛ee
一個投岩票，一個肯掉野，一個用嚟被何妖屌佢食洋腸然後女性主義團體種族歧視團體繼續唔會為毛ee發一句聲

因為仲可以替人民發聲

屌你杯葛呀
繞過民意搞假議會仆街死啦

不如開名邊個主去邊個主留啦
選民有權利知道自己支持咩人

泛毛係咪忙緊打渣哥 唔得閒洗地
點解呢個post咁少負皮

發乜聲丫，上年乜聲都出哂啦

屌睇第一句個時仲想屌柒無講咩毛ee
原來係咁解，咁毛ee唔該長期拖到住老公係何妖面前行晒恩愛

泛狗

人大常委決定現屆立法會繼續履行職責不少於一年。你有多支持或反對全體立法會議員繼續出任議員？

但係人民只係授權佢地做四年，發四年聲

不過佢搶旗真係太出名

但係你唔做既，依一年直頭連聲都冇
咩議案都冇反對聲音

唔係民選議員有反對聲音又點，代表唔到香港人
羅冠聰夠俾人dq咗但佢可以見到國務卿，因為佢係有民意佢係代表到香港人，泛狗一入就無

當敵人大力讚賞時就知班販民議員錯得幾離譜啦。

反對聲音要係議會內發出既咩？
何況呢批人唔係缺席就係贊成
點樣代表到我地反對
都唔教條主義講咩有冇選民授權

更正 毛2012先當選 做左2屆8年

用翻上面同一個邏輯，當年都係授權左佢四年，今時今日佢都係冇民意基礎代表

加上如果辭咗職，就算下年佢有份選，都冇人會投佢地

一直都有提修正案同拉布

簡單啲講，就係泛民等錢洗

其實駛乜理泛民點睇啫
朱凱迪咁唔同意留就應直接辭

如果無dab配合一早就剪你布
所以我寧願個偽議會得建制A隊

1. 錢好重要光環都好重要
2. 集體主義嚟架，泛民要玩大團結，各有各做呢句係用嚟推走一啲自己唔想做既野

羅冠聰個民意過撚咗四年咩？

共產黨：若英國允港人建流亡議會 兩國外交系數必現赤字 兩國埋檯傾傾好不？

咁以你嘅邏輯，過多兩個月號唔好再話代表香港

如果真係聽咗你哋意見，最後決定唔留

結果只會有兩個

1 下年一定冇得參選

2 就算有得參選都唔會有人投佢地

唔會再用民選議員身份,但可以好似周庭咁，因為佢地係爭取民主嘅人
班泛狗一入就無得代表民主，因為佢地接受委任

1，你憑咩講到留任下年有得選，下年再廷咁點呀，你接受咗廷一次憑咩講唔可以廷

2，你又憑咩講唔會有人投呀，你唔俾大部分人想佢地總辭呀因為唔民選，所以到有得選返佢支持返佢地，夠膽就公投，唔係唔到你覺得唔會有人投佢地

1. 留左機會大啲，因為冇曾經主動放棄議員職位

2. 事實除左連登，冇人想佢地主動辭任

1，大你個頭，五區公投個陣唔可以選返，幾時有講過唔可以選返
2，咩叫除咗連登，全港公投最實際，唔係就係你鳩吹

1. 選舉主任會睇過往記錄係已知既事實

2. 搞公投即係又比機會人地拎你個人資料

制裁就陸續有來，唔好咁天真

1，on9咁你做咩佢都會dq啦on9,宜家留任個啲又有幾多係初選個班呀，收皮啦講民主

2，哦初選就唔撚驚，食相咪撚咁難睇

呢度又係唔係連登，唔公投就係無民意，你無資格講咩無人想佢地總辭，呢度又唔係人呀

1. 所以要盡可能唔好再做啲野比人DQ。
留仼根本百利而冇一害

2. 做過一次好彩冇事，第二次再搞就冇咁易，人地有哂準備，加上3640 votes代表民意？

花你一分鐘填email加入香港民研收問卷 反對泛民違憲廷任

1.唔好激嬲共產黨呀，唔好出黎示威呀，唔好拉布呀屌你，今時今日仲講得出依啲說話，支那叫你含就含，仲學人講抗爭

2.咁你講又民意公投啦，無公投講經呀，你講就民意呀

泛狗一直都係反民主
唔係邊有建制B隊呢個名
唔係邊有人話佢地永續議席永續社運

咁都中計
廿年都係咁

1. 程度不同，你咁講有邏輯謬誤

2. 我冇講過公投，公投有好大風險，佢地應該續任因爲只有百利冇一害

1，你今日退一步，人地咪逼一步，正垃圾，六國論有無聽過，唔係點解要上街

2，你覺得炸，唔係民意，一日無公投，你無資格講咩百利無一害

算吧啦，一係唔夠票，一係缺席

總辭起碼可以加速美國制裁，況且中共似乎好唔想泛民總辭

全面街頭？

1. 以你依個邏輯，所有事唔係1就係0，成唔到事

2. 利害唔係民意授權出嚟 係衡量出嚟

1.家陣你話事咩on9,咁我想問下年又廷咁又點
2.你覺得利炸，唔俾其他覺得害，憑咩你話事，仲學人講民主

1. 你唔可以假定會又延期

2. 冇話我話事，但對議會黎講有唔同聲音一定好過得一種聲

1.我問緊你如果到時廷期點呀
2.你覺得，唔代表係個個咁覺得，你無資格講一定

延啊，打翻岩個字先啦

1. 同樣，留好過放棄

2. 依個係廣泛既認知

1.咁係唔係以後都唔洗選呀？咁講咩支持民主，同建制有咩分別
2.廣泛認知係依個議會己經係垃圾，唔留仲好，我夠可以咁講，唔敢公投你就收皮

認同

1. 你個假設係極端，係一個滑坡謬誤
2. 唔留仲好, 但你講唔出有咩好

邊條食屎狗要非法廷任，
直接支持人大獨裁決定，
忽視香港人民選舉公義！

唔好再自稱民主派！

唔好同我講最錯係港共
港共係人所皆知嘅狗屎垃圾殺人犯
但唔代表佢迫你就要做！

有個強姦犯姦泛民老母
之後佢叫泛民姦埋一份
唔係就要切咗泛民碌嘢
後泛民主流決定姦老母

泛民算咩嘢受害者？

家陣就係要否定港共，泛民係唔係痴咗線
佢委任你都死去做，即係認同佢推遲選舉
認同立會可以再用委任，再認同人大授權

以上加埋有咩嘢後果？

1.點解係極端，係你自己覺得唔會炸，中共點諗唔到我地控制，我只可以支持民選，反對委任
2.表達個議會不公囉，咁你上街又咩，上街又有咩好？咁又上街示威

1. 我覺得有可能，但如果覺得發生機會大就唔係一個合理推論，係一個滑坡謬誤。誇大左個因果

2. 表達議會可以用其他既途經，放棄議會個損害更大

唔係你覺得，係要由選民決定，唔敢公投你就收皮

公投風險大，你係推緊人去死

乖乖接受支那，一國一制咪最安全囉係唔係呀屌你

B隊

班忠誠反對派真係乖

留守議會就係要守護兩制既行動，你反對即係你支持一制

你覺得炸喎，選民唔可以決定架，你收皮啦，初選就唔撚驚，食相咪撚咁難睇

勿中計阿

同樣地，都係你自己覺得遮

明明有班議員都唔止一份工
但從來唔見佢地捐大部份糧

無錯呀，所以公投最實際，我唔似得你咁諸多藉口

中國: 美國完蛋了

連登: 駁唔到

成日關鍵時候反插自己人一刀，出聲屌就比人當五毛

一樣，公投風險大

所以應該直接留任，議會內守護制度

初選點解又搞

講過，一次係好彩，第二次人地有哂準備

咁以後咩都唔好做喇，人地有晒準備，係唔係咁呀
初選就唔撚驚，公投總辭就驚，戀個位就認喇

你又黎滑坡謬誤，所有事都程度之分

聯署支持封殺微信同TikTok

辣殺會仲有咩用
dq 晒有用

得喇得喇，你可以慢慢搵藉口，總之一入就係無資格做民主派，泛狗自己好自為之

立法會真空 無前科
中共怕民主派議員用法律途徑另起臨時立法會
所以強調唔好總辭
總辭一旦發生
臨時立法會亦很有可能發生
後果可大可小

杯葛非法、冇民意授權嘅議會，
再向國際爭取支持成立真正代表香港人嘅議會。

雖然班冇執政意志嘅屎窟鬼係唔會願意咁做

你宜家留喺度阻到惡法咩

而家都隨時熱戰3.0
仲有咩後果

統戰分化囉，泛民留低就係叛徒

唔，所以目的是要成立流亡議會。如果係咁這個可以明白理解，我都覺得不錯。不過杯葛後要成立先好。

杯葛，就要講出如何成立流亡議會。
留任，就要講出如何在議會內抗爭。
如果只是單單杯葛/留任，就沒什麼意思

這點同意。

如果杯葛，就要成立流亡議會。
如果留任，就要講到體制內如何抗爭。
單純杯葛/留任就無意思

關於臨立會：去留肝膽兩崑崙，不必苛責